美國銀行體系嘅Fractional Reserve有冇可能已經成為歷史?

根據聯儲局3月中公佈嘅政策，美國所有存款機構(Depository Institution)全部類型嘅法定存款準備金率(reserve requirement ratios, RRR)喺3月底已經降到零

唔記得咩係RRR嘅可以睇返呢幅圖
假如銀行收到$100存款而RRR係5%，銀行最多可以動用$95
而如果借晒$95出去，又收返所有做存款，銀行可以再動用$90.25...如此類推
借到最盡最多可以用呢$100創造$2000，造成貨幣擴張效應

RRR變零最直接嘅結果係銀行體系理論上唔駛留任何儲備
理論上可以借任何金額俾任何人，debt同leverage一定會增加

08年之後好多人都覺得利息會正常化，但事實係低利息環境維持咗8年，遇到經濟問題又再減過 (2019年中已經開始減息，到pandemic先降到零)
聯儲局Q&A有個問題係：係咪永久取消RRR?
答： 暫時無計劃重推RRR，日後會按情況調整RRR

所以RRR有冇可能變成利息咁長期接近零?
擠提喺digital age係咪冇可能出現?

Extra:
中國2020年1月份RRR係10%，今年減咗3次而家大約係8.4%
歐盟上次調整係2012年由2%減到1%，今次疫情無變

美國原有嘅RRR

咁都得...資產價格咪升到失控...?

有咩implications

大把方法借
問fed又得問其他行又得
Bank run驚黎做咩

補多幅FED 08年後嘅interest rate plot

5萬億QE有無得復原？
如果有需要幾耐？

前提係所有人收到錢都儲入銀行，銀行借曬出去借到盡

如果銀行驚收唔返啲錢，冇借曬出去，就唔會無限大

但都有其他requirement(?) CAR個d

Bank run會出現係因為fractional reserve唔足以應付withdrawal request，而家玩埋zero reserve個risk應該係高咗，只要現金供應唔夠一樣會有壓力

貨幣數碼化對現金嘅需求又細咗，銀行結餘係一堆數字可以直接操控，所以我先問Bank run係咪已經冇可能出現

但點解FDIC主席叫人唔好撳錢出銀行?

Risk weighted asset當有系統性危機時會唔會極度misprice?
冇咗reserve整體leverge應該都係升，只不過不停pump asset price就可以當冇事

雖然Basel III之後比起08年係好咗嘅

有其他liquidity indicator啦
nsfr lcr之類
required reserve ratio佢地覺冇用咪廢左佢

咁點解其他國家唔降到0?
RRR真係完全冇用咩

Fed本身就係銀行體系既準備金, 而且係無限. 所以RRR其實係廢

因為有FED bail out

如果市民恐慌個個去銀行拎番錢
銀行唔夠存款準備咁點
又問fed拎？

美國唔怕擠提...因為美國人基本上好少儲蓄在銀行, 同連登仔中銀存款一樣

只有中國人才愛儲蓄, 一擠提就PK